新增十宗發燒或肺炎病徵病人病發前都無到過武漢濕街市

過多二日多過武漢？？

新增十宗發燒或肺炎病徵病人病發前都無到過武漢濕街市
2020-01-09 HKT 21:03
分享工具 facebook twitter
醫管局表示，截至中午12時，公立醫院於過去24小時共接收10名曾於過去14天到訪過武漢，並出現發燒、呼吸道感染或肺炎徵狀的病人，涉及5男5女，年齡由11個月大至66歲，全部於病發前沒有到過武漢的濕街市。累計數字48宗，有25人已經出院，所有留院病人情況穩定。

另外，醫管局傳染病及緊急應變中央委員會再度召開特別會議，討論武漢嚴重新型傳染性病原體呼吸系統病組群個案的最新情況。醫管局重申個人保護裝備儲備，例如外科手術口罩及N95口罩等，可足夠使用3個月，有關使用量是以2009年豬流感爆發時的最高使用量作參考。醫管局並就個人保護裝備及被服供應問題，設立熱線供前線員工查詢。

至於隔離病床方面，公立醫院目前有503張設於負氣壓設施內可即時使用的隔離病床，目前使用率為60%。醫管局會緊密監察使用情況，有需要時可逐步啟用其餘900張設有負氣壓設施的隔離病床。

醫管局會繼續與衞生防護中心保持緊密聯繫，監察最新的發展。

diu

幾日後 香港個案應該會多過武漢

根本就陰謀黎
咁就可以止亂

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

日日10個8個 都唔明邊度咁多人 咁既時勢仲會上去武漢
都唔知係唔係上面放D病人落去